卡牌遊戲Shadow Era短篇故事: Wizent的日記

本人由初中開始已經玩緊Shadow Era依隻game, 見住佢由得software, app, 到出實體卡, 攪比賽。到依家故事線愈來愈完整，但係香港都係hit唔起，所以想翻譯下官方出既背景故事，從而吸引人玩。今次先翻譯第一個出既背景故事，本人好耐無寫野，文筆唔太好。如有不足請多多指教。

Shadow Era 官方網站:
ios下載:
Android下載:

Balor地圖:

Wizent的日記––––序

經過連日來的趕路，Loest已經體力透支。他父親臨終前把最後的希望託付給這位少年––––不惜一切也要好好保護日記。但這一切也無法阻止Loest從保護套中拿出日記來閱讀。因為他一早已下定決心用自己的生命作賭注，靠自己的記憶力來保管好日記。

Loest的手不經意地把日記從背包中取出，並將令日記與世隔絕的繩子緩緩解開。頃刻，他停下來尋找一處茂密得不易被人察覺到的樹叢來休息。確認自己不會被發現後，他回想起日記上的繩結是Arada的大祭司在意外身亡前打上的。

Loest瞬間被自己的罪疚感壓得透不過氣來。他打開了日記並在當中讀到了提及他命運的段落––––父親Wizent的遺言。這段遺言所包含的秘密，將可拯救整個Balor。

Loest卡牌:

呢隻game係香港好泠門

巴打有玩? 用咩英?

主玩shadow嗰邊，最鐘意darkclaw 同banebow。但自從玩左mtg之後就冇玩se了，始於更新得太慢。

我係齋用Elementalis, 佢依加更新得幾密, 3月又有大更新。啱啱先發現故事mode佢都整咗唔止一版, 好有心機

同埋啲ai聰明咗, 再加埋佢update 埋啲ai 嘅deck, 就算打電腦有啲英3星都好難打

現在會把地方名，年份，月份及神名譯中文，只有人名保留英文，方便大家理解邊個打邊個及暗影時代 (Shadow Era) 的世界觀。

第一篇:

最終之戰998年，蜂蜜酒之月16日，火之日

這是漫長的一年，雖然距離所有事情的完結只是過了兩個多月，但現在我發現自己比以往老得更快。Rothem一直都是一個好人；一個公平的國王，但有時候我覺得他受過太多苦了。最終之戰過了接近一千年，但他仍認為拉亞爾需要向世界顯示它的實力。我本身已經不太喜歡閱兵，但今次他計劃興建的新城堡實在不能接受。

巴洛亞之峰自古以來只有很少人能成功登上，然而國王竟然試圖在它頂上建築！當然，他也不至於愚蠢到在頂峰動土。但如果他在城堡上蓋個尖塔讓自己更接近天空，我也不感意外。我不確定他是否很重用祭司，但肯定這個傻瓜正試圖以一人之力阻止我。Nishaven不就是他身旁最信任的顧問嗎？ 媽的，他們太熱衷國王的驕傲了！

不過我也不能說只有國王令我感到憂慮，我兒子也一樣。雖然我知道他不怎麼熱愛宗教，但他竟然公開表明自己根本不信奉七位巴洛亞之神？這已不是我能想像的了。他一直說自己所做的一切是為了和世上的黑暗對抗，而很多神殿的人都相信是黑暗令他變成這樣。我們並不知道這個男孩的親生父母是誰，但我的門徒肯定他會在里茨那裡高興的說出自己根本不信奉神這些事情。所以，「她」，必須成為我兒子的老師，阻止我兒子在班上宣揚他新發現的「信仰」。Zhanna一直是我們女神的忠實追隨者，這一點令我對她很有信心。明顯地，我在這方面弄錯了，因為昨天晚上她向我說自己也為教導我兒子感到困惑，竟然反問我如何才可以感化他。我感到非常悲傷。

我希望到了雪之月或狼之月會有些好事情發生，因此我向雅拉達祈禱，祈求最終之戰1000年會帶來一些讓人放鬆的事情。也許到了籽之月 Rothem和Loest都會放棄他們的狂野觀念。到時我可能還會變年輕了！

Rothem, 拉亞爾之王:

Rothem 的樣貌:

Nishaven:

Zhanna Mist:

期待新HERO😁😁😁

啱啱再打咗幾鋪, 依加開始有人玩ability為主, 靠ability屈死

即係冇怪嗰d deck?用evil ascendant rain delay 嗰d？

唔係, 有怪, 但唔係玩量, 係集中谷一隻, 然後又可以因為你果隻怪有幾多ability 就減幾多cost召另一隻咁, 總之出親嚟都厚攻厚血。以前明明ability 好附助性, 依加都可以當主力嚟玩。